戇男冒聯合國官員 三星上將譯成「Samsung」

浙江農民余思高過去冒充聯合國，成立「聯合國維和部隊總司令部」，成員更遍布10多個省市，經常招搖撞騙。當中一名男子近日「申領」完有關證件後數天，隨即被警方拘捕，並發現證件內容錯漏百出，當中職銜「三星上將」竟譯成「Admiral Samsung」，事件引發網上笑彈。

據指，假證相信是來自一名來自新疆吉木薩爾的楊永亮，而證上則詳細盡列其個人資料，包括出生日期、籍貫、民族、部門、職務及職級。不過當細看英文的翻譯後便發現，用字錯得離譜，除了變成「三星」上將，籍貫中出現的「吉木薩爾」更錯寫成「Jiasar」。

不過更離譜的錯誤則出現出生日期一欄內，上面明明寫明「1971.6.12」，惟下面則寫有「October 23,1949」（1949年10月23日），事件被網民調侃指造證者失敗。而這名「三星上將」月初領證後不到數天，即被警方逮捕。

對於有人冒充「聯合國維和部隊總司令部」的事件並非首次，該「組織」估計至今已有數百名成員，遍及貴州、湖南、湖北等10多個城市。成員不但假借聯合國的名義招搖撞騙，部分人甚至到監獄提犯、到銀行存假鈔、坐車不付錢等，事件一度驚動聯合國發聲明澄清；創始人余思高早年因證據不足，只被檢方以「私刻公章」拘留15天。

有創意

Admiral Sony is guilty

baidu translate fail

個出生日期都唔同

又柒出國際，大陸L偷呃拐騙梗中一樣!

這是正式錄用的上將嗎?